日本研究陸上養殖三文魚技術 望取代挪威領導地位

日本人愛吃三文魚，但四面環海的日本卻要依賴外國入口，當地有魚類養殖專家正革新陸上養殖三文魚的技術，希望達至自給自足，還可以把這種陸上養殖三文魚技術銷售到外地，取代挪威現時主宰三文魚供應的領導地位。

陸上養殖三文魚常被認為不切實際，主要是裝備昂貴，要以大量的水電維持三文魚飼養缸的潔淨。不過由於多國消費者對肉鮮味美的三文魚大量需求，許多養殖業者仍不斷研究和革新陸上養殖的技術，日本埼玉市一間三文魚養殖公司的負責人十河哲朗，希望以新的方式增加三文魚產量，及日本人可以在吃到本國生產的三文魚。

該養殖公司正從兩方面進行陸上養殖的革新，一是直接將自來水加上人工海鹽，轉變為海水，令全國有自來水的地方都可設置養殖場；二是以專利技術清潔養殖的用水，即是以三文魚自身釋出的阿摩尼亞來溶解氮酸，就可免卻需耗用能源的潔淨系統，減省成本。

穿上西裝、白色水靴的十河哲朗小心監察魚缸內的三文魚，就照顧自己的小孩一樣，他表示如果該公司能以革新技術養殖的三文魚獲得盈利，便成為全球陸上養殖三文魚首個成功例子。該公司的革新養殖技術其實是其10年前污水排放系統發展出來，後來該系統用於東京一間水族館，後來想到可用於養殖三文魚方面。

十河哲朗指出該公司去年測試該革新技術後，生產了一噸三文魚，供應給東京一間大超市，現計劃擴大生產，在千葉設置更大的養殖場，可每年生產30噸三文魚。

[/quote]

真

阿菜欄.jpg

日本人唔食三文魚潮文

痴撚線 日本人唔食三文魚架

日本仔d野好貴 但又好撚好食

連登仔: 日本人唔食三文魚，食三文魚是垃圾

入黎睇到第一句已經笑撚左

用咩餵？三文魚都唔日本人

挪威的三文

亞裔人做野邊夠白鬼黎

你諗下喺香港每100蚊(100,200,300...)食到D乜質素既野, 你就會覺得唔貴

挪威既三文魚就用日本人黎餵
真正既三文魚係唔食日本人

唔比佢地當金魚咁養

日本人好尊重三文魚，覺得佢地爲大和民族服務好光榮